@ΑΙΩΝ Ε'. - ΟΜΙΛΙΑΙ ΕΙΣ ΤΟΥΣ ΑΝΔΡΙΑΝΤΑΣ - ΤΟΜΟΣ 49 {p 169}

υπόθεσις ή τής δημιουργίας κατασκευή έν ώ καί περί τού, <<  Αδάμ, πού εί; >> καί περί τού μή ομνύειν. 91.
Η'. Προτροπή είς αρετήν καί είς τό, << Περιεπάτει ό θεός τό δειλινόν έν τώ Παραδείσω >> καί περί τού φεύγειν τούς όρκους. 97.
Θ'. Έπαινος τών κατωρθωκότων τό μη ομνύειν και ότι ούκ οφείλει τίς διακρίνεσθαι μετά εστίασιν ακροάσθαι θείων λόγων έν Έκκλησία καί διά τί μετά χρόνον πολύν εδόθησαν αί άγιαι Γραφαί καί είς τό, <<  Οί ουρανοί διηγούνται δόξαν θεού >> καί φυσιολογία κόσμου, καί πρός τό τέλει περί τού μή ομνύειν. 103.
I'. 'Επαινος τών μετά τήν εστίασιν απηντηκότων είς τήν ακρόασίν καί φυσιολογίαν κόσμου καί κατά θεοποιούντων τήν κτίσιν καί περί τού μη ομνύειν. 111.
IA'. Ευχαριστία πρός τόν θεόν περί τής απαλλαγής τών έκ τής στάσεως προσδοκηθέντων κακών, καί ανάμνησις τών τότε συμβάντων έτι δε καί κατά τών τό σώμα ημών διαβαλλόντων, καί δι' όλου περί τής τέλει περί τού κατορθώσαι τό μή ομνύειν. 119.
ΙΒ'. Έτι ευχαριστία πρός τόν θεόν περί τής συγχωρήσεως τών ημαρτηκότων είς τόν Βασιλέα καί φυσιολογία περί τής κτίσεως καί ότι ποιήσας ό θεός τόν άνθρωπον νόμον φυσικόν εγκατέθηκεν αυτώ καί περί τού πάση σπουδή απέχεσθαι τών όρκων. 127.
ΙΓ'. Ευχαριστία έτι προς τόν θεόν περί τής μεταβολής τών σκυθρωπών καί ανάμνησις τών διά τήν στάσιν διασυρέντων καί τιμωρηθέντων ομοίως δε πάλιν εξήγησις περί τής τού ανθρώπου δημιουργίας καί ότι φυσικόν νόμον εδέξατο καί περί τού τελείως κατορθώσαι τό μή ομνύειν. 135.
ΙΔ'. Τού δήμου παντός αφεθέντος τής αγωνίας καί θαρσήσαντος, τινές πάλιν την πόλιν ετάραξαν φοβεράς πλάττοντες φήμας, καί ηλέγχθησαν είς τούτο τε ούν ή ομιλία είρηται, καί είς τήν περί τών όρκων παραίνεσιν διό καί ή κατά τόν Ιωνάθαν καί τόν Σαούλ ιστορία καί τόν Ιεφθάε παρήχθη, καί εδείχθη πόσαι έξ ενός όρκου γίνονται επιορκίαι. 143.
ΙΕ'. Έτι είς την συμφοράν τής πόλεως Αντιοχείας, καί ότι χρήσιμον πανταχού φόβος, καί ότι πένθος γέλωτος λυσιτελέστερον, καί είς τήν ρήσιν τήν λέγουσαν << Επίγνωθι ότι έν μέσω παγίδων διαβαίνεις >> καί ότι τού φονεύειν τό ορκίζειν χείρον. 153.
Ις'. Φημισθείσης είς τόν άρχοντα πραίδας, καί πάντων περί φυγής βουλευομένων, τού άρχοντος εισελθόντος είς τήν Εκκλησίαν καί παρακαλέσαντος, ελέχθη ή παρούσα ομιλία καί περί τού μη ομνύναι καί είς τό ρητόν τού Αποστόλου, <<  Παύλος δέσμιος Ιησού Χριστού >>. 161.
ΙΖ'. Είς τούς άρχοντας τούς παρά τού βασιλέως Θεοδοσίου αποσταλέντας, Ελέβιχον στρατηλάτην καί Καισάριον μάγιστρον, είς τήν τών πεπλημμεληκόντων εξέτασιν διά τήν τών ανδριάντων καταστροφής. 171.
ΙΗ'. Είς τήν προειρημένην υπόθεσιν τής στασεως, περί νηστείας, καί είς τό ρητόν τού Αποστόλου, <<  Χαίρετε έν Κυρίω πάντοτε >>. 179.
ΙΘ'. Τή Κυριακή τής Επισωζομένης, προς τούς από τής χώρας καί περί τού μη όμνύειν. 187.
Κ'. 'Ότι ούκ αρκεί ή νηστεία τής Τεσσαρακοστής πρός τό δύνασθαι κοινωνείν, αλλά καί δεί, τής κατά ψυχήν αρετής πρώτης καί πώς δυνατόν μη μνησικακείν, καί ότι πολύς τώ θεώ τού νόμου τούτον λόγος, καί ότι πρό τής γεέννης τό μνη=σικακείν κολάζει τούς αλόντας καί περί τής τών όρκων αποχής, καί περί τών μή κατωρθωκότων τό μή ομνύειν. 197.
ΚΑ'. Είς την επάνοδον τού επισκόπου φλαβιανού, καί είς τήν τού βασιλέως διαλλαγήν πρός τήν πόλιν καί πρός τούς πλημμελήσαντας είς τήν τών ανδριάντων κατάστροφήν. 211.
Α'. Κατήχησις πρώτη πρός τούς μέλλοντας φωτίζεσθαι, καί διά τί λουτρόν παλιγγενεσίας καί ούκ αφέσεως αμαρτημάτων λέγεται, καί ότι επικίνδυνον ού τό επιορκείν μόνον, αλλά καί τό ομνύειν, κάν ευορκώμεν. 223.
